<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>#ruifigueiredo</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on #ruifigueiredo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>website made with emacs and org-mode</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rectangle Versão 0.43 (48)</title>
      <link>/articles/rectangle/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/rectangle/</guid>
      <description>O Rectangle é um gestor de janelas opensource ao qual podemos contribuir com o projecto ver + infos no url -&amp;gt; https://rectangleapp.com/. A equipa que fez o rectangle liderada pelo Ryan Hanson https://ryanhanson.dev/ tambem já desenvolveu o Hookshot, Middle e o Multitouch que promete ter uma interatividade interessante como base os gestos do utilizador, no entanto não testei ainda as aplicações.
Regressando ao tema do rectangle, que sem duvida aumenta a productividade, complementa uma necessidade que sentimos no Mac OS que é na gestão do posicionamento das aplicações no ecran ou ecran&amp;rsquo;s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Twitter</title>
      <link>/articles/twitter_posts/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/twitter_posts/</guid>
      <description>https://t.co/le6nQub5qY
&amp;mdash; Rui Figueiredo (@ruifigueiredo) March 8, 2021  https://t.co/gXi5V47Ji5
&amp;mdash; Rui Figueiredo (@ruifigueiredo) March 8, 2021  https://t.co/MrPgOieNOd
&amp;mdash; Rui Figueiredo (@ruifigueiredo) March 8, 2021  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressora 3D</title>
      <link>/articles/impressora3d/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/impressora3d/</guid>
      <description>Já fazia sentido ter uma impressora 3d para os meus projectos :) e foi depois de muitas pesquisas que decidi escolher a ANET ET4+.
Uma impressora simples de trabalhar e julgo que seja uma das impressoras que dê para introduzir no mundo das impressoras 3d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Merceana - Parrot Anafi #1</title>
      <link>/articles/merceana-parrot-anafi/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Sep 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/merceana-parrot-anafi/</guid>
      <description>Já tinha feito alguns voos com o drone parrot anafi mas como este foi a primeira vez&amp;hellip; Neste primeiro voo que fiz utilizei a feature Flight Plan da app FreeFligth6, com esta funcionalidade podemos planear o voo de uma forma simples e prática, passando por definir os pontos de inicio do voo, onde é possivel definir a altitude e a direção para o proximo ponto. Podemos também definir a velocidade e o ponto de interesse, ao qual o drone aponta a camera para esse ponto até que seja atribuida nova instrução.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Goals</title>
      <link>/articles/mygoals/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/mygoals/</guid>
      <description>Goals for 2019 [3/4] 100 km&amp;rsquo;s bicicleta 50 km&amp;rsquo;s corrida Melhorar filtro de spam Escrever artigo do projecto da netatmo  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emacs Spotify</title>
      <link>/articles/emacs_spotify/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/emacs_spotify/</guid>
      <description>Emacs spotify
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DrupalDay 2017 Aveiro</title>
      <link>/articles/drupalday2017/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/drupalday2017/</guid>
      <description>Drupal 8 - Internet of things
Falta editar o slide e descrever o evento
Integrado no evento Techdays promovido pela Câmara Municipal de Aveiro, o Drupal Day, teve por objetivo reunir a comunidade para partilha de experiências e conhecimento. Se não tiveste a oportunidade de participar, podes consultar as apresentações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DrupalDay 2014 &#34;Conhecimento essencial para iniciantes em Drupal&#34;</title>
      <link>/articles/drupal-day-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/drupal-day-2014/</guid>
      <description>Esta sessão de abertura dá uma visão geral das habilidades essenciais e conhecimento necessários para começar a usar o Drupal. Assumindo que nada existe de conhecimento prévio do Drupal, este momento será como um mapa ou um guia para entrar no mundo do Drupal. Você vai aprender a falar Drupalês como um verdadeiro geek do Drupal. Alguns tópicos abordados: Drupal em perspectiva: o que é? Quais seus lados bons e maus?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DrupalDay 2014 &#34;Conhecimento essencial para iniciantes em Drupal&#34;</title>
      <link>/talks/drupal-day-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Sep 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/drupal-day-2014/</guid>
      <description>Esta sessão de abertura dá uma visão geral das habilidades essenciais e conhecimento necessários para começar a usar o Drupal. Assumindo que nada existe de conhecimento prévio do Drupal, este momento será como um mapa ou um guia para entrar no mundo do Drupal. Você vai aprender a falar Drupalês como um verdadeiro geek do Drupal. Alguns tópicos abordados: Drupal em perspectiva: o que é? Quais seus lados bons e maus?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mnesca Privacy</title>
      <link>/articles/mnesca_privacy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/mnesca_privacy/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mnesca Privacy</title>
      <link>/talks/mnesca_privacy/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/mnesca_privacy/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminário Mestrado OpenSource Schiu Proposta OSS.</title>
      <link>/talks/schiu-proposta-oss/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/schiu-proposta-oss/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Acm.ORG] - Information aggregation in an entrepreneurship portal</title>
      <link>/articles/information-aggregation-in-an-entrepreneurship-portal/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/information-aggregation-in-an-entrepreneurship-portal/</guid>
      <description>This study can be applied in multiple contexts. The main focus is to demonstrate the ability to gather information from multiple sources, using open source platforms and technologies for publishing information. In this paper, we purpose a conceptual model to an entrepreneurship portal based on a search engine paradigm. Here it is purposed model derived from the literature and validated using open source technology. In this study we propose an open source platform That aggregates information from Various sources, organizing the information needed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crystal Viper - Prophet of The End (2013)</title>
      <link>/articles/crystalviper-prophet-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/crystalviper-prophet-2013/</guid>
      <description>CRYSTAL VIPER - Prophet Of The End (2013) / official video / AFM Records
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crystal Viper - Prophet of The End (2013)</title>
      <link>/musica/crystalviper-prophet-2013/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/musica/crystalviper-prophet-2013/</guid>
      <description>CRYSTAL VIPER - Prophet Of The End (2013) / official video / AFM Records
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup Drupal no ISCTE IUL</title>
      <link>/articles/meetup-drupal-iscte/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/meetup-drupal-iscte/</guid>
      <description>No dia 2 de Junho das 10H as 14H (sábado) irá realizar-se um Meetup Drupal, no ISCTE-IUL (sala C104) promovido pela Associação Drupal Portugal no âmbito do Mestrado Open Source com a colaboração do Prof.Doutor Carlos Costa Coordenador Cientifico do Mestrado OpenSource (MOSS) do ISCTE. O Meetup tem como objetivo abordar temas pertinentes do Drupal, partilha e discussão de ideias e experiências.
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup Drupal no ISCTE IUL</title>
      <link>/talks/meetup-drupal-iscte/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/meetup-drupal-iscte/</guid>
      <description>No dia 2 de Junho das 10H as 14H (sábado) irá realizar-se um Meetup Drupal, no ISCTE-IUL (sala C104) promovido pela Associação Drupal Portugal no âmbito do Mestrado Open Source com a colaboração do Prof.Doutor Carlos Costa Coordenador Cientifico do Mestrado OpenSource (MOSS) do ISCTE. O Meetup tem como objetivo abordar temas pertinentes do Drupal, partilha e discussão de ideias e experiências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como juntar investidores com empreendedores</title>
      <link>/articles/juntar-investidores-empreendedores/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/juntar-investidores-empreendedores/</guid>
      <description>Talk Slides -&amp;gt; Como juntar investidores com empreendedores</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como juntar investidores com empreendedores</title>
      <link>/talks/juntar-investidores-empreendedores/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/juntar-investidores-empreendedores/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O CMS Seguro</title>
      <link>/articles/cms_seguro/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/cms_seguro/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O CMS Seguro</title>
      <link>/talks/cms_seguro/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/talks/cms_seguro/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Richard Stallman na FCUP</title>
      <link>/articles/rms_fcup/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2011 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/rms_fcup/</guid>
      <description>No âmbito das comemorações dos 100 anos da Faculdade de Ciências da U.Porto (FCUP), Richard Stallman, o responsável pelo desenvolvimento do sistema operativo GNU (http://www.gnu.org/) em 1984 e Presidente da Free Software Foundation vai estar no dia 14 de Maio, na FCUP, evento integrado nas comemorações dos 25 anos da Licenciatura em Ciência de Computadores (curso da responsabilidade do Departamento de Ciência de Computadores) da FCUP.
A área de formação em Ciência de Computadores foi criada na FCUP em 1985.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminário Mestrado OpenSource Schiu Proposta OSS.</title>
      <link>/articles/schiu-proposta-oss/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/schiu-proposta-oss/</guid>
      <description>Talk Slide -&amp;gt; Schiu Proposta OSS
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disseminação de Software de Código Alberto Caso ITIJ</title>
      <link>/articles/disseminacao_codigo_aberto_itij/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/disseminacao_codigo_aberto_itij/</guid>
      <description>O Instituto das Tecnologias de Informação na Justiça (ITIJ) é o instituto credenciado pelo Ministério da Justiça para a gestão do parque informático, rede de comunicações e evolução do sistema de informação no Estado Português do âmbito da Justiça. [1] Analisaremos ao longo do trabalho a implementação de Open Source Software [OSS] neste instituto durante o triénio de 2006-2008. Para tal, estudaremos, com os modelos próprios, o planeamento para o triénio, tal como as aplicações realmente implementadas até 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade no Trabalho</title>
      <link>/articles/qualidade-no-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/qualidade-no-trabalho/</guid>
      <description>No inicio de um novo milénio, tem sido intenso o esforço empreendido pelas organizações com foco principal na sobrevivência, desprezando escolhas profissionais individuais, em virtude da situação económica actual, a escolha de uma qualidade de vidano trabalho, tem sido colocada sempre em ultimo lugar.
Apoio na decisão de um emprego com qualidade de vida Sinopse O tema em si pode ser utilizado para vários fins. Com a dificuldade de encontrar uma empresa neste momento, que nos dê garantias de estabilidade emocional, e satisfação pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão de Pacotes Linux</title>
      <link>/articles/gestao-de-pacotes-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/gestao-de-pacotes-linux/</guid>
      <description>Antes de se poder entender o significado de um gestor de pacotes, a primeira questão que se coloca é: “O que é um pacote?”.Em termos informáticos, um pacote é algo semelhante ao conceito físico que temos do mesmo:algo para guardar informação relacionada entre si de alguma forma. Isto é ambos contêm “dentrode si” informação relacionada, necessitam de ser “abertos” antes que essa informação possa ser utilizada e ambos podem ter uma etiqueta “exterior” que identifique o seu conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plataformas Técnico Cientificas</title>
      <link>/articles/plataformas-tecnico-cientificas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/plataformas-tecnico-cientificas/</guid>
      <description>Dede a organização civilizacional em sociedade que se entendeu que a cooperação é um método extremamente eficaz. Por isso, ao longo dos tempo, foram aparecendo certasferramentas para permitir uma cada vez mais eficácia no trabalho colaborativo.Com o advento da informática e, mais recentemente, da Internet, o alcance global einstantâneo deste tipo de ferramentas fez com que se tornassem num bem quase essencialpara o trabalho colaborativo. Sendo assim, o objectivo deste trabalho é a construção de um conjunto de programas colaborativos em formato open source que permita facilitar a vida de quem trabalha em grupo no geral, mas que esteja direccionado, em particular, para a investigação científica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSource Introdução e Um Pouco de História</title>
      <link>/articles/opensource-introducao-e-um-pouco-historia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/opensource-introducao-e-um-pouco-historia/</guid>
      <description>Nos dias de hoje, encara-se como algo natural as empresas que comercializam e desenvolvem software imporem certas regras e limitações para a sua utilização, nomeadamente a proibição de quem compra o programa corrigir eventuais erros que possa encontrar ou adaptar o programa para as suas verdadeiras necessidades. No entanto existe também outro método de conceber o software (muitos encaram-no até como uma filosofia), denominado por software livre que permite ao utilizador grande parte das liberdades que o software proprietário nega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A História dos Números</title>
      <link>/articles/a-historia-dos-numeros/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/a-historia-dos-numeros/</guid>
      <description>O número desempenha um papel relevante, não só na sociedade actual, bem como nas anteriores. O homem do século XXI vive cercado pelos números: horários de trabalho, estatísticas de natalidade, tabelas de preços, juros a receber, impostos, velocidade do automóvel, records dos jogos, etc. Os computadores e as imagens nas televisões digitais funcionam através de números (1 e 0). Já nos nossos antepassados, os números tiveram uma importância enorme na vida dos seres humanos, pois foram eles que os ajudaram a criar as primeiras cidades e impérios, assim como serviram de fonte de inspiração de algumas das mentes mais brilhantes da história.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About-me</title>
      <link>/about/about-me/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/about-me/</guid>
      <description>DEDA 09BE 4E17 C7B4 939A 14B8 4F53 BFA2 5E59 59EE
  Mestre em Software de Código Aberto @ Iscte - MOSS OPENSOURCE - Dissertação
  Licenciado Engenharia Informática
  Engenharia de Software
  Datascience / Devop @ NOS SGPS
  Devop, Datascience Automation Team, Machine &amp;amp; Deep Learning, Php Developer, Drupal, smart data, elasticsearch, lucene solr, search engines, docker
  Linux Debian &amp;amp; Slackware Fanatic :)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
