<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>artigo on #ruifigueiredo</title>
    <link>/tags/artigo/</link>
    <description>Recent content in artigo on #ruifigueiredo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>website made with emacs and org-mode</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/artigo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[Acm.ORG] - Information aggregation in an entrepreneurship portal</title>
      <link>/articles/information-aggregation-in-an-entrepreneurship-portal/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/information-aggregation-in-an-entrepreneurship-portal/</guid>
      <description>This study can be applied in multiple contexts. The main focus is to demonstrate the ability to gather information from multiple sources, using open source platforms and technologies for publishing information. In this paper, we purpose a conceptual model to an entrepreneurship portal based on a search engine paradigm. Here it is purposed model derived from the literature and validated using open source technology. In this study we propose an open source platform That aggregates information from Various sources, organizing the information needed.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Disseminação de Software de Código Alberto Caso ITIJ</title>
      <link>/articles/disseminacao_codigo_aberto_itij/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/disseminacao_codigo_aberto_itij/</guid>
      <description>O Instituto das Tecnologias de Informação na Justiça (ITIJ) é o instituto credenciado pelo Ministério da Justiça para a gestão do parque informático, rede de comunicações e evolução do sistema de informação no Estado Português do âmbito da Justiça. [1] Analisaremos ao longo do trabalho a implementação de Open Source Software [OSS] neste instituto durante o triénio de 2006-2008. Para tal, estudaremos, com os modelos próprios, o planeamento para o triénio, tal como as aplicações realmente implementadas até 2008.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qualidade no Trabalho</title>
      <link>/articles/qualidade-no-trabalho/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/qualidade-no-trabalho/</guid>
      <description>No inicio de um novo milénio, tem sido intenso o esforço empreendido pelas organizações com foco principal na sobrevivência, desprezando escolhas profissionais individuais, em virtude da situação económica actual, a escolha de uma qualidade de vidano trabalho, tem sido colocada sempre em ultimo lugar.
Apoio na decisão de um emprego com qualidade de vida Sinopse O tema em si pode ser utilizado para vários fins. Com a dificuldade de encontrar uma empresa neste momento, que nos dê garantias de estabilidade emocional, e satisfação pessoal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestão de Pacotes Linux</title>
      <link>/articles/gestao-de-pacotes-linux/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/gestao-de-pacotes-linux/</guid>
      <description>Antes de se poder entender o significado de um gestor de pacotes, a primeira questão que se coloca é: “O que é um pacote?”.Em termos informáticos, um pacote é algo semelhante ao conceito físico que temos do mesmo:algo para guardar informação relacionada entre si de alguma forma. Isto é ambos contêm “dentrode si” informação relacionada, necessitam de ser “abertos” antes que essa informação possa ser utilizada e ambos podem ter uma etiqueta “exterior” que identifique o seu conteúdo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plataformas Técnico Cientificas</title>
      <link>/articles/plataformas-tecnico-cientificas/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2010 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/plataformas-tecnico-cientificas/</guid>
      <description>Dede a organização civilizacional em sociedade que se entendeu que a cooperação é um método extremamente eficaz. Por isso, ao longo dos tempo, foram aparecendo certasferramentas para permitir uma cada vez mais eficácia no trabalho colaborativo.Com o advento da informática e, mais recentemente, da Internet, o alcance global einstantâneo deste tipo de ferramentas fez com que se tornassem num bem quase essencialpara o trabalho colaborativo. Sendo assim, o objectivo deste trabalho é a construção de um conjunto de programas colaborativos em formato open source que permita facilitar a vida de quem trabalha em grupo no geral, mas que esteja direccionado, em particular, para a investigação científica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSource Introdução e Um Pouco de História</title>
      <link>/articles/opensource-introducao-e-um-pouco-historia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2010 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/opensource-introducao-e-um-pouco-historia/</guid>
      <description>Nos dias de hoje, encara-se como algo natural as empresas que comercializam e desenvolvem software imporem certas regras e limitações para a sua utilização, nomeadamente a proibição de quem compra o programa corrigir eventuais erros que possa encontrar ou adaptar o programa para as suas verdadeiras necessidades. No entanto existe também outro método de conceber o software (muitos encaram-no até como uma filosofia), denominado por software livre que permite ao utilizador grande parte das liberdades que o software proprietário nega.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A História dos Números</title>
      <link>/articles/a-historia-dos-numeros/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Apr 2008 00:00:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>/articles/a-historia-dos-numeros/</guid>
      <description>O número desempenha um papel relevante, não só na sociedade actual, bem como nas anteriores. O homem do século XXI vive cercado pelos números: horários de trabalho, estatísticas de natalidade, tabelas de preços, juros a receber, impostos, velocidade do automóvel, records dos jogos, etc. Os computadores e as imagens nas televisões digitais funcionam através de números (1 e 0). Já nos nossos antepassados, os números tiveram uma importância enorme na vida dos seres humanos, pois foram eles que os ajudaram a criar as primeiras cidades e impérios, assim como serviram de fonte de inspiração de algumas das mentes mais brilhantes da história.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
